\section*{Aufgabe 1.4}

\subsection*{1.}

Bestimmen Sie eine $ 2 \times 3 $ - Matrix X mit verschiedenen Einträgen, sodass alle Einträge von
$ \mat{1 & 2 \\ 3 & 6} $ X Null sind. \\
\\

Sei $ X = \mat{ a & b & c \\ d & e & f } $. \\
\\

$ \mat{1 & 2 \\ 3 & 6} \mat{ a & b & c \\ d & e & f } = 0 $ \\ 
\\

$ \Leftrightarrow \mat{ a + 2d & b + 2e & c + 2f \\
	                3a + 6d & 3b + 6e & 3c + 6f }  = 0 $ \\
\\	            
	            
$ \Rightarrow \begin{array}{ll}
      & a + 2d = 0 \\
\land & 3a + 6d = 0 \\
\land & b + 2e = 0 \\
\land & 3b + 6e = 0 \\
\land & c + 2f = 0 \\
\land & 3c + 6f = 0
\end{array} $ \\
\\

$
\Leftrightarrow \begin{array}{ll} 
      & a + 2d = 0 \\
\land & b + 2e = 0 \\
\land & c + 2f = 0 \\
\end{array}
$ {\small (die übrigen Gleichungen sind Vielfache der verbliebenen)} \\
\\

$
\Leftrightarrow \begin{array}{ll} 
      & a = -2d \\
\land & b = -2e \\
\land & c = -2f \\
\end{array}
$ \\
\\

Setze $ d = 1, e = 2, f = 3 $. \\

$ \Rightarrow \begin{array}{l}
a = -2 \cdot 1 = -2, \\
b = -2 \cdot 2 = -4, \\
c = -2 \cdot 3 = -6
\end{array} $ \\
\\

$ \Rightarrow X = \mat{ -2 & -4 & -6 \\ 1 & 2 & 3 } $. \\
\\

\textbf{Probe:} \\

$
\mat{1 & 2 \\ 3 & 6} \mat{ -2 & -4 & -6 \\ 1 & 2 & 3 }
=  \mat{
	1 \cdot -2 + 2 \cdot 1 & 1 \cdot -4 + 2 \cdot 2 & 1 \cdot -6 + 2 \cdot 3 \\
	3 \cdot -2 + 6 \cdot 1 & 3 \cdot -4 + 6 \cdot 2 & 3 \cdot -6 + 6 \cdot 3
	}
= 0
$ \\

\pagebreak

\subsection*{2.}
Seien $  A = \mat{2 & -1 \\ 1 & 0 \\ -3 & 4} $ und $ B = \mat{ 1 & -2 & -5 \\ 3 & 4 & 0 } $. Berechnen Sie, falls dies möglich ist, $ AB $ und $ BA $. \\
\\


$ AB = \mat{2 & -1 \\ 1 & 0 \\ -3 & 4} \mat{ 1 & -2 & -5 \\ 3 & 4 & 0 } 
= \mat{ 2-3 & -4-4 & -10 \\ 1 & -2 & -5 \\ -3+12 & 6+16 & 15 }
= \mat{ -1 & -8 & -10 \\ 1 & -2 & -5 \\ 9 & 22 & 15 } $ \\
\\

$ 
BA = \mat{ 1 & -2 & -5 \\ 3 & 4 & 0 } \mat{2 & -1 \\ 1 & 0 \\ -3 & 4}
= \mat{ 2-2+15 & -1-20 \\ 6+4 & -3 }
= \mat{ 15 & -21 \\ 10 & -3 }
$

